到底有咩係老一輩先會用嘅說話/物件 而你係諗唔明嘅

成日d老一輩 大年紀之類
會用「今日休息呀?」
正常我哋會用 「今日放假?」「幾時day off?」
好好奇點解放假一定會係休息
放假都可以好忙

真

癲

物件：不求人

除咗太肥r唔到外 正常到到都r到

有操多數r唔到

今日休息 我覺得都正常

我有諗過可能舊時d人放假真係留係屋企
新一代冇疫症就少d

休息係每星期循例
放假係專登請假

當文員仔咁計
星期六日應該稱為休息定放假

休息
法定休息日

將「靠左行」叫做「左上右落」 尤其係樓梯

閪冧
究竟個閪結構上黎講點樣冧

堅

屙閪

以前啲舖頭冇放假概念
亦冇輪流返shift概念
一係開門，一係就休息

同埋啲人心態都係正常狀態係做緊野
你嗰日唔做野=休息緊

老人家咪唔得